[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-1a3ec895})
# 1 Примеры использования

[comment]: # ({/new-1a3ec895})

[comment]: # ({new-f4923ce3})
#### Обзор

В этом разделе представлены примеры использования шагов предобработки
для решения практических задач.

[comment]: # ({/new-f4923ce3})

[comment]: # ({new-6c9dfb09})
#### Фильтрация записей журнала событий VMware

Используя шаг предобработки регулярное выражение будут отфильтрованы
ненужные события из журнала VMWare.

1\. Убедитесь, что элемент журнала событий
`vmware.eventlog [<url>, <mode>]` присутствует на работающем узле сети
VMWare Hypervisor и работает правильно. Обратите внимание, что элемент
данных журнала событий уже может присутствовать в гипервизоре, если во
время создания узла сети был привязан шаблон *Template VM VMWare*.

2\. На узле сети VMWare Hypervisor создайте [зависимый элемент
данных](/ru/manual/config/items/itemtypes/dependent_items) типа 'Log' и
выберите элемент данных event log в качестве основного.

На вкладке «Предварительная обработка» зависимого элемента выберите
параметр проверки «Соответствует регулярному выражению» и заполните
образец, например:

    ".* logged in .*" - фильтровать все события авторизации в журнале событий
    "\bUser\s+\K\S+" -  фильтровать только строки с именами пользователей из журнала событий

::: noteimportant
Если регулярное выражение не соответствует, то
зависимый элемент становится неподдерживаемым с соответствующим
сообщением об ошибке. Чтобы избежать этого, отметьте флажок "Другое при
ошибке" и, например, выберите «отбросить значение» для
несоответствующего значения.
:::

Другой подход, который позволяет использовать совпадающие группы и
управление выводом, состоит в том, чтобы выбрать опцию «Регулярное
выражение» на вкладке «Предварительная обработка» и заполнить параметры,
например:

    шаблон: ".*logged in.*", вывод: "\0" - фильтровать все события авторизации в журнале событий
    шаблон "User (.*?)(?=\ )", вывод: "\1" - фильтровать только строки с именами пользователей из журнала событий

[comment]: # ({/new-6c9dfb09})
